
\documentclass[11pt,a4paper,roman]{moderncv}
\moderncvstyle{banking}
\moderncvcolor{blue}
\nopagenumbers{}
\usepackage[scale=0.90]{geometry}
\usepackage{color}
\newcommand*{\customcventry}[7][.25em]{
\begin{tabular}{@{}l} 
  {\bfseries #4}
\end{tabular}
\hfill
\begin{tabular}{l@{}}
  {\bfseries #5}
\end{tabular}\\
\begin{tabular}{@{}l} 
  {\itshape #3}
\end{tabular}
\hfill
\begin{tabular}{l@{}}
  {\itshape #2}
\end{tabular}
\ifx&#7&
\else{
  \begin{minipage}{\maincolumnwidth}
    \footnotesize #7
  \end{minipage}}\fi
\par\addvspace{#1}
}
\newcommand*{\customcvproject}[4][.25em]{
\begin{tabular}{@{}l} 
  {\small\bfseries #2} 
\end{tabular}
\hfill
\begin{tabular}{l@{}}
  {\footnotesize\itshape #3}
\end{tabular}
\ifx&#4&
\else{\
  \begin{minipage}{\maincolumnwidth}%
    \footnotesize #4
  \end{minipage}}\fi
\par\addvspace{#1}
}
\setlength{\tabcolsep}{12pt}

\name{Simo}{Hakim}
\address{4390 Grand Boulevard, apt \#302, H4B 2X8, Montreal, QC}
\begin{document}
\makecvtitle
\vspace*{-23mm}

\begin{center}
\begin{tabular}{ c c c c c }\faLanguage\enspace French, English& \faEnvelopeO\enspace me@simohakim.com& \href{https://linkedin.com/in/simo-hakim-b7a14413b/}{\faLinkedinSquare} & \href{https://github.com/Herbrax}{\faGithub} & \faMobile\enspace +1 (438) 406-0841 \\
\end{tabular}
\end{center}

\section{ABOUT}
Passionate about building innovative solutions, with hands-on experience from challenging projects at the University of Montreal, I seek a position to apply and grow my skills in real-world projects.
\section{SKILLS}
\textbf{Programming:} Python, Java, C++, C\#, Lua, HTML/CSS, Javascript, Typescript, Julia, Dart\\
\textbf{Data:} Flutter, Django, SQL, Firebase, Tenserflow, PyTorch, Pandas, Numpy, PowerBI\\
\textbf{Miscellaneous:} Git, Android Studio, Arduino/ESP32, Raspberry Pi, SketchUp, Photoshop, LaTeX, Agile
\section{EDUCATION}
\customcventry{2021 - 2024}{B.Sc. in Computer Sciences}{University of Montreal}{}{}{Currently pursuing, with a focus on Data Science and Cybersecurity.}
\customcventry{2022 - 2023}{Certificate in Applied Computer Sciences}{University of Montreal}{}{}{Completed as part-time evening courses alongside my role at LXT AI, for ongoing academic development.}
\section{WORK EXPERIENCE}
\customcventry{2022 - 2023}{Quality Team Lead}{LXT AI}{Montreal, QC}{}{{
    \begin{itemize}
      \item Oversaw a team of 20, upholding high-quality standards in big data processing, closely aligned with client objectives
\item Led initiatives to enhance workflows and data processing pipelines, resulting in improved efficiency and accuracy
\item Developed and implemented tools and trainings that reduced error rates by 20\%
    \end{itemize}
  }}
\customcventry{2019 - 2021}{Supervisor}{Canada Computers}{Montreal, QC}{}{Driven by a fervent interest in hardware and cutting-edge technologies, leveraged product knowledge and interpersonal skills to deliver exemplary customer experience while aligning with management expectations.}
\customcventry{2023 - Present}{Deputy Internal VP + Graduating Students Representative}{AEDIROUM (Student Association)}{Montreal, QC}{}{Engaged in my student association as the representative for graduating students and as a member of the Representation Committee, contributing to the advocacy and support of student interests and needs}

\section{PROJECTS}
\customcvproject{ResumeTurbo.com}{}{{
      \begin{itemize}
        \item Developed ''ResumeTurbo.com'', a dynamic online resume generator.
        \item Utilized SwiftLaTeX, a WebAssembly LaTeX Compiler, for real-time LaTeX rendering, enabling users to see instant previews of their resumes as they input their information.
        \item Integrated Mozilla's PDF.js for cross-platform PDF viewing capabilities.
      \end{itemize}
    }}
    \customcvproject{ASCII Sign Language Classification (Kaggle)}{}{{
      \begin{itemize}
        \item Participated in a Kaggle competition to classify sign language images and secured the 1st place among competitors.
        \item Implemented Random Forest and CNN models, utilizing XGBoost for enhanced performance
      \end{itemize}
    }}
\customcvproject{Classification of Extreme Weather Events (Kaggle)}{}{{
      \begin{itemize}
        \item Engaged in a Kaggle competition aimed at the detection and classification of extreme weather events using climate data.
        \item Developed models using logistic regression, SVM linear, and XGBoost.
      \end{itemize}
    }}
\customcvproject{SimoHakim.com + Generator}{}{{
      \begin{itemize}
        \item Made a Python tool to generate portfolio websites based on a single JSON file. An example is SimoHakim.com, my own personal website to showcase my professional portfolio and academic background.
      \end{itemize}
    }}
\customcvproject{FishHunt (JavaFX Game)}{}{{
      \begin{itemize}
        \item Made a JavaFX-based 2D game simulating a shark catching fish with dynamic animation, level progression, and a high-score system.
      \end{itemize}
    }}
  \end{document}
\end{document}
===========

\documentclass[11pt,a4paper,roman]{moderncv}
\moderncvstyle{banking}
\moderncvcolor{red}
\nopagenumbers{}
\usepackage[scale=0.92]{geometry}
\usepackage{color}
\newcommand*{\customcventry}[7][.25em]{
\begin{tabular}{@{}l} 
  {\bfseries #4}
\end{tabular}
\hfill
\begin{tabular}{l@{}}
  {\bfseries #5}
\end{tabular}\\
\begin{tabular}{@{}l} 
  {\itshape #3}
\end{tabular}
\hfill
\begin{tabular}{l@{}}
  {\itshape #2}
\end{tabular}
\ifx&#7&
\else{
  \begin{minipage}{\maincolumnwidth}
    \footnotesize #7
  \end{minipage}}\fi
\par\addvspace{#1}
}
\newcommand*{\customcvproject}[4][.25em]{
\begin{tabular}{@{}l} 
  {\small\bfseries #2} 
\end{tabular}
\hfill
\begin{tabular}{l@{}}
  {\footnotesize\itshape #3}
\end{tabular}
\ifx&#4&
\else{\
  \begin{minipage}{\maincolumnwidth}%
    \footnotesize #4
  \end{minipage}}\fi
\par\addvspace{#1}
}
\setlength{\tabcolsep}{12pt}

\name{Simo}{Hakim}
\address{4390 Grand Boulevard, apt \#302, H4B 2X8, Montreal, QC}
\begin{document}
\makecvtitle
\vspace*{-23mm}

\begin{center}
\begin{tabular}{ c c c c c }\faLanguage\enspace Français, Anglais& \faEnvelopeO\enspace me@simohakim.com& \href{https://linkedin.com/in/simo-hakim-b7a14413b/}{\faLinkedinSquare} & \href{https://github.com/Herbrax}{\faGithub} & \faMobile\enspace +1 (438) 406-0841 \\
\end{tabular}
\end{center}

\section{À PROPOS}
Passionné par la création de solutions innovantes, avec une expérience pratique acquise à travers des projets exigeants à l'Université de Montréal, je suis en recherche d'une position où appliquer et développer mes compétences dans des projets concrets.
\section{COMPÉTENCES}
\textbf{Programmation :} Python, Java, C, C\#, Lua, HTML/CSS, Javascript, Typescript, Julia, Dart\\
\textbf{Données :} Flutter, Django, SQL, Firebase, TensorFlow, PyTorch, Pandas, Numpy, PowerBI\\
\textbf{Divers :} Git, Android Studio, Arduino/ESP32, Raspberry Pi, SketchUp, Photoshop, LaTeX, Agile
\section{ÉDUCATION}
\customcventry{2021 - 2024}{B.Sc. en informatique}{Université de Montréal}{}{}{En cours, avec un intêret particulier sur la science des données et la cybersécurité.}
\customcventry{2022 - 2023}{Certificat en informatique appliquée}{Université de Montréal}{}{}{Complété à temps partiel en parallèle de mon rôle chez LXT AI, pour un développement académique continu.}
\section{EXPÉRIENCE PROFESSIONNELLE}
\customcventry{2022 - 2023}{QA Team Lead}{LXT AI}{Montréal, QC}{}{{
    \begin{itemize}
      \item Supervisé une équipe de 20 personnes, maintenant des normes de qualité élevées dans le traitement d'information à large échelle, en adéquation étroite avec les objectifs des clients
\item Initié des améliorations de workflows  résultant en une efficacité et une précision accrues
\item Développé et mis en œuvre des outils et des formations qui ont réduit les taux d'erreurs de 20\%
    \end{itemize}
  }}
\customcventry{2019 - 2021}{Superviseur}{Canada Computers}{Montréal, QC}{}{Animé par un intérêt fervent pour le hardware et les technologies de pointe, j'ai utilisé mes connaissances produits et mes compétences interpersonnelles pour offrir une expérience client exemplaire tout en répondant aux attentes de la direction.}
\customcventry{2023 - Présent}{Vice-président Interne Adjoint + Représentant des Finissants}{AEDIROUM (Association Étudiante)}{Montréal, QC}{}{Engagé dans l'Association Etudiante du Departement d'Informatique et de Recherche Opérationnelle comme représentant des étudiants finissants et membre du Comité de Représentation, contribuant à la défense et au soutien des intérêts et des besoins des étudiants}

\section{PROJETS}
\customcvproject{ResumeTurbo.com}{}{{
\begin{itemize}
\item Développé ''ResumeTurbo.com'', un générateur de CV en ligne dynamique.
\item Utilisé SwiftLaTeX, un compilateur LaTeX en WebAssembly, pour le rendu LaTeX en temps réel.
\item Intégré PDF.js de Mozilla pour des capacités de visualisation de PDF multiplateformes.
\end{itemize}
}}
\customcvproject{Classification du Langage des Signes ASCII (Kaggle)}{}{{
\begin{itemize}
\item Participé à une compétition Kaggle pour la classification d'images du langage des signes et obtenu la 1ère place parmi les concurrents.
\item Implémenté des modèles Random Forest et CNN, en utilisant XGBoost pour améliorer la performance.
\end{itemize}
}}
\customcvproject{Classification des Événements Météorologiques Extrêmes (Kaggle)}{}{{
\begin{itemize}
\item Engagé dans une compétition Kaggle visant à classifier les événements météorologiques extrêmes à l'aide de données climatiques.
\item Développé des modèles utilisant la régression logistique, SVM linéaire, et XGBoost.
\end{itemize}
}}
\customcvproject{SimoHakim.com + Generator}{}{{
\begin{itemize}
\item Créé un outil en Python pour générer des sites web de portfolio à partir d'un seul fichier JSON. Un exemple est SimoHakim.com, mon propre site web personnel pour présenter mon portfolio professionnel et mon parcours académique.
\end{itemize}
}}
\customcvproject{FishHunt (Jeu JavaFX)}{}{{
\begin{itemize}
\item Réalisé un jeu 2D basé sur JavaFX simulant un requin attrapant des poissons avec une animation dynamique, progression de niveaux, et un système de scores.
\end{itemize}
}}
\end{document}
